窮L改車音響，國王的新衣

問過幾間車音響，換全車喇叭都要HK$6,000 – HK$7,000。
前排work from home，又無錢，所以自己改車音響。
因為除左自我感覺良好外，沒什麼特別，這是我的國王的新衣。

玩音響，鑽牛角尖已成風氣。
大抵，出花樣的人可以不求甚解，總之語不驚人誓不休，講得出就算數，講得多就是權威。
但亦有將電子、音響學理論發展附會者，此一派最難攪，因為他們都似乎懂多少理論，弊在將理論錯誤運用。
Hi Fi 可以無師自通，之所以趨之若鶩也。最過癮者輒為：閣下若聽不出分別，是因為：1）機不夠班。2）聾。3）兩者兼具。此皇帝之新衣也。

真空管前級放大消雜音

真空管信號顯示管

控制電線則用上單股實心銅線，能塑造出不同形狀的走線，為電線路添上特別的藝術色彩！

日光之下出現了新事

JVC 300W二手音箱 （有一日行過垃圾房見到）

8支金封管提供無損動力，左右聲道各由4支金封管獨立提供無損音

改裝金額為 HK$3,500
音響改裝等級 + 1

這是我國王的新衣

就咁放喺車尾曬住會唔會好快壞

同一舊錢用響改善家居音響效果會唔會好啲？車好似太多因素影響

Ching識唔識自己整車換parts?

痴撚線

會唔會去到最尾仲差過headphone?

利申：聾

我都係咁諗
好似擺尾箱好啲

痴撚線
炸到車震

唔好彩炒車咪total loss

其實就咁擺日常行車都會壞啦

最後係因為冇120v電

D CAP咁細粒，好聲極有限，仲有膽機主力睇牛，行車震鬆D牛鐵片好快打柴， 鳩估
不如係車頭加D彩燈條做電莖車算

講樣OK既，有少少諗頭

嘩救命 。。柒撚到。 想點啊？
架車裝晒炸彈自殺式襲擊咁款
認真你真係唔覺得咁樣好撚柒？
你係咪平時個人都冇乜審美觀果類人嚟？

唔好意思…貧窮限制了我的想像力…

即係呢玩音響好個人喜好既
不過汽車音響……唔係咁玩
咁駁法擺返係屋企算啦

如果真係好聲，好唔好睇唔緊要

睇完圖已經笑到停唔到真係唔識欣賞
架車出到街比人眼望望 樓主一定以為自己好撚型

戴個AIRPODS 好過

On9

BTW 如果係DIY 都值得欣賞
自己中意就得
改車都係樂趣

好想知如果要開孔可以點做，係後排後中音旁

過唔到驗車啦

好精闢

痴撚線都佩服你咁有心機

1: 震撚鬆d件
2: 炸彈咁

慘，分享心得都係連登踩到一文不值
難得有技術文睇

等如係車改聽黑膠咁

因為佢咁整根本唔係做緊汽車音響
而係將套二手三流音響夾硬塞落架車到

不得不承認係有heart既

唔驚畀人偷？

利申：唔知價

我自己住喺劏房，根本冇空間聽音樂，之前政府俾我嗰一萬蚊用剩三千幾蚊，所以試汁啲垃圾返嚟整音響。
有時星期五夜晚我會揸去無人嘅地方聽下音樂，離開狹小的劏房去放鬆一下。有頭髮邊個想做癩痢，睇完啲留言，無奈窮人真係唔配玩車同玩音響。

心機車
不過車外面睇接受唔到個樣
我都係自己換下喇叭加個sub就算
巴打玩埋膽機

你睇下一部贍機幾大幾重先啦? 係車裝膽不如玩返石機算把啦

佢放硬件台應該多啲人識欣賞， 外觀都係車嘅一部份

我自己住喺劏房，根本冇空間___，之前政府俾我嗰一萬蚊用剩三千幾蚊，所以試汁啲垃圾返嚟___。
有時星期五夜晚我會揸去無人嘅地方___，離開狹小的劏房去放鬆一下。有頭髮邊個想做癩痢，睇完啲留言，無奈窮人真係唔配玩車同___

其實好多興趣都啱用

有心係好，但你唔識車音響

車廂入面環境好複雜，唔似客聽咁簡單，先唔講車本身隔音呢個基本因素。

點解車喇叭高音要放A柱附近？點解低音要放尾箱位？ 其實tune車喇叭最難就係個環境，前面高音輸出幾多先岩，點迴音？ 幾個喇叭放咩位，全部都要去tune, 所以車音響好貴，車廠花好多錢同時間去搵人tune, 唔係野野放入去就係

曬半日會唔會爆晒

push

12V power?

踩咗先是常識 香港少技術文share唔係無原因

真空管信號顯示管
顯示d歌名?

加油巴打
人地點睇冇所謂啦 最緊要你自己整完出嚟覺得有成功感 開心就得

樓主犀利
我之前都有咁諗過搞部車嘅音響
但係一諗到諧振問題解決唔到就算數
呢啲膽放喺車廂入邊仲好因為工作溫度會高啲都唔怕車廂入邊會開冷氣
如果放喺車尾箱就死得冇得散熱
欣賞樓主嘅創意
不過膽機都係留返係屋企enjoy算

胆機放室內把喇

咪撚嘈住啲街坊啦樓主, 自己戴返 headphone 聽 OK ??

自殺式汽車炸彈

假膠po黎咋話？

住劏房養車

我覺得幾靚，呢啲嘢自己鐘意就得，唔洗理其他人點睇